(貿易戰) 日本共同社: 特朗普將矛頭指向日本

特朗普強硬貿易政策矛頭指向日本

【共同社華盛頓、名古屋11月9日電】美國總統特朗普在貿易政策方面鮮明擺出將矛頭指向日本、採取更強硬手段的姿態。參議院和眾議院“兩院分治”恐怕將導致稅制和預算等審議陷入停滯，而特朗普的戰略則是在能發揮總統權限的貿易方面糾正不均衡狀態，強調成果以在2020年總統選舉中實現連任。被當作目標的日本汽車廠商已提高警惕。

▽攻擊對像

特朗普7日在中期選舉後的記者會上表示：“我一直告訴安倍晉三首相，（日本）在貿易方面未公正對待美國。”他對通過出口汽車賺取巨額對美貿易順差的日本流露出不滿。

美國去年的對日貨物貿易逆差高達688億美元，在中國、墨西哥之後列第三。特朗普在中期選舉前的集會上稱讚“安倍首相是一位出色的人物”，但圍繞貿易問題，與形成全面對決形勢的中國一樣，他也屢次將日本作為攻擊對像。明年1月正式啟動的貿易談判中，也很有可能對日本提出嚴苛要求。

▽美國規則

美國政府將北美自由貿易協定（NAFTA）重新談判中寫入的對美汽車出口配額和防止誘導貨幣貶值的“外匯條款”等視作“貿易協定的基準”（日本經濟部門幹部語）。

豐田汽車全球銷售額的四分之一來自美國市場，副社長小林耕士在6日的財報發佈會上強調：“在美國開展業務是有規則的。”NAFTA重新談判上調了零部件的區域內採購比例，小林表示將為達標而加強混合動力車（HV）主要零部件等的本地化生產。

圍繞日美貿易談判，對日本輸美汽車加征關稅的措施在磋商期間暫時凍結。某大型廠商相關人士稱“在此期間要完成應做之事”，打算加緊採取調整本地化生產比率等應對。

另一方面，日本國內消費者偏好德國廠家的進口汽車，美國進口車銷勢不佳。維持費用較少的微型車也繼續受到追捧，美國大型車似乎並無市場空間。美國車銷售低迷或將令特朗普政府感到焦躁，有車商相關人士不安地表示：“面臨（美方）對汽車加征高關稅的強硬要求時，不知道日本政府能在多大程度上經受得住。”（完）

指向日本，係要日本歸邊。

同支那一行埋就打鳩你

比著奶緊你屎眼既走去奶隻狗既 你仲比唔比佢奶

同中國行埋嘅下場

日本仔唔好咁天真以為可以食兩家茶禮啦

所以依加咪唔比你奶屎眼要你直接食屎囉

北韓都深知呢個道理，你見金仔而家免得過都唔多想同支那行咁埋

係 金仔去一次中国 侵就高調屌佢做野未
日本究竟係唔知 定想搵得幾多得幾多

定係日本真係唔想開放農業市場比美國？

日本農產品真係好燃貴, 開放市場其實係好事, 不過日本政府怕得罪農民, 因為一開放就收晒皮, 世界上無一個國家既農產品生產運作及得上美國咁機械化

人地好好地隻揪緊，你日本係都要搞屎棍，而家明迫宮

開放既話平民最開心，之前睇新聞日本加美牛關稅加到50%

其實侵侵要求兩邊收稅一樣, 我覺得好合理喎

開天殺價, 落地還錢, 商人本色

世界第一農業強國（不是美國）的啟示